---
title: >-
    شمارهٔ ۱۴۰۶
---
# شمارهٔ ۱۴۰۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دیده‌ای در عشق چون مجنون دگر دیوانه‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>هان بیا بنگر مرا آشفته بر جانانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>وحشیی بینی ملولی، سرگرانی، دل‌سبک</p></div>
<div class="m2"><p>ترک مردم کرده و خو کرده در ویرانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ممتحن بی‌خویشتن، غم‌خواره‌ای، بیچاره‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>بی‌دلی، شوریده‌ای، بی‌حاصلی، دیوانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>عاشقی، بی‌طاقتی، محنت‌کشی، تیز‌آتشی</p></div>
<div class="m2"><p>جان‌سپاری، بی‌قراری، خودکشی، پروانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>رازداری، محرمی، با دردمندان همدمی</p></div>
<div class="m2"><p>مفلسی، غم‌‌مونسی، با نیستی هم‌خانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>پاک‌بازی، دین براندازی، مصفّا سینه‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>دُردنوشی، واله‌ای، از خویشتن بیگانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>رفته با هر شاهدی، ببریده از هر زاهدی</p></div>
<div class="m2"><p>فارغ از هر دعوی‌ای، ایمن ز هر خرمانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>پاک‌سوزان را ندیدستی بیا اینک ببین</p></div>
<div class="m2"><p>تا بود در خرمنِ ما صد چو مجنون دانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>گر به چشمِ عقل بینی، پنبه در گوش آگنی</p></div>
<div class="m2"><p>نشنوی بیهوده از هر جاهلی افسانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>تا لبِ خاک ار نخواهی باده پیمودن دمی</p></div>
<div class="m2"><p>چون نزاری کف نداری خالی از پیمانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>دامن از دنیی و دین در پای کش بی‌عذر و سر</p></div>
<div class="m2"><p>در میانِ عارفان نه از پیِ شکرانه‌ای</p></div></div>